指回歸前施政較易 張炳良：麥理浩大規模起公屋，今天做不到

土地供應專責小組4月起展開為期5個月的「大辯論」，就18個土地供應選項諮詢公眾，近日已有包括特首林鄭月娥在內的多名政府官員，率先表示填海是無可避免。前運輸及房屋局長張炳良接受商台訪問時，就表示土地供應選項應是多管齊下，以應付短中長期目標。他又直言回歸前政府較易推動政策，指如赤鱲角機場、前港督麥理浩大規模起公屋等基建，如以今天標準的話將不能做到。

張炳良指，社會在房屋問題上需要有決心解決，但他覺得因社會上有不少小眾聲音，諮詢時都各陳己見，因此對社會在「大辯論」後能凝聚共識不敢樂觀。不過，他相信土地供應專責小組可讓社會聚焦議題，但此後仍要依賴政府積極推動。

被問及回歸前政府是否較易推動政策，張炳良同意此說，指原因其一是回歸前由於政治、政制等因素，社會沒有那麽分化；至於其二則是規劃、環評等程序不同所致。他舉例如赤鱲角機場、前港督麥理浩大規模起公屋等基建，若依照今天的地區諮詢、城規標準等程序，將不能落成，直言社會須有取捨，不要留給下一代包袱。

係度講風涼話

香港人如果個個安居樂業
樓價會大跌 損害地產商利益
政府唔會咁做

其實點解唔比填海

暗示現時政府唔夠權力

英國人由零開始建設香港唔難?
廢就廢啦

係害怕權勢

中肯d佢又無講錯

個陣無人講環保同保育係事實，反正d 地係英王

咁又唔諗下點解回歸前施政較易
個時d 人見到希望
而家d 人見到失望

佢自己都係賤種一名，任內做咁多仆街野

左仔放菠蘿分化社會唔叫分化

一定要獨立先可以停150
咁點算？